看見共產黨利用極端民族主義牢牢控制中國愚民們，我滿心歡喜

共產黨一直都只有這招來轉移自身的貪污腐敗，萬試萬靈

不過水能載舟 亦能覆舟，最好呢班愚民喺街捉外國人綁起嚟打，再打爛晒啲櫥窗

極端民族主義最終會一發不可收拾

最後獨裁政權會發動戰爭對外擴張

網絡戰爭就有
幫班小粉紅報參軍，竟然話太過份

唔打仗點顯得習帝威武啊，快d 打啦

同意
自作自受

無錯，最好再極端啲

火力唔夠

真正極端民族主義就好呀 班支那人淨係識口炮 一要真打即刻龜縮

而家係「假民族主義」盛行就真

文革就係例子

係

共產黨就係勾結外國勢力奪權起家的

北韓而家一樣未倒台
班鬼佬有錢就奶架啦

大家睇下總加速師可以玩幾耐

中國近日突然鼓吹民眾抵制拒用新疆棉花，引發中國網友一片撻伐國際時尚品牌聲浪。但這股「義和團式」的愛國火花很可能燒到自己。根據自由亞洲電台報導，抵制外國企業很可能重傷中國製造業，另有跡象顯示，中國官方似乎有意控制損傷程度，這場「愛國秀」似有收場跡象。

報導指出，中國官媒一邊惡狠狠警告外企不要「吃中國的飯，砸中國的碗」，一邊大力宣揚「支援新疆棉花」，強調新疆棉花占中國棉花產量近九成，每年還要進口200萬噸棉花，「我們自己還不夠用」。言下之意，即新疆棉花即使被歐美抵制，中國也可以「自產自銷」，不愁銷量。

不過這個說法，即時被部分中國網友反駁，質疑是精心避重就輕，完全忽視高度依賴出口的中國紡織業所受到的巨大衝擊。有身在外國的知名微博帳號這樣評論：「抵制一件商品，可能不是單純抵制一個外國企業這麼簡單，目前中國是製造業大國，抵制這個外國企業可能影響到這家公司背後的供應鏈，且供應鏈上的每一環可能都有中國企業的影子，影響到別人同時甚至可能影響到自己。」

根據中國統計資料，中國生產的棉花和紗線主要被用在服裝、家用紡織品和產業用紡織品等3大行業，總出口規模接近1900億美元，折合約13300億人民幣，即出口占中國紡織業總產量超過一半。

也就是說，中國生產出的棉花、紡出的紗、織出的布，有一半賣給外國。如果外資企業遵從歐美國家的規定，全面抵制占中國棉花產量9成的新疆棉花，以及以新疆棉花作為原材料的產品，中國就會損失近2000億美元外匯收入，重創中國高度依賴出口的紡織業。